@book{kurig2015,
  address =     {Würzburg},
  title =        {Bildung für die technische Moderne. Pädagogische
                  Technikdiskurse zwischen den 1920er und den 1950er
                  Jahren in Deutschland},
  publisher =    {Königshausen \& Neumann},
  author =       {Kurig, Julia},
  date =         {2015}
}

@book{kurig2016,
  address =     {Würzburg},
  title =        {Fakebook},
  publisher =    {Königshausen \& Neumann},
  author =       {Kurig, Julia},
  date =         {2016}
}

@book{bethge2021,
  author =       {Bethge, Johanna},
  address =     {Göttingen},
  title =        {Beyond textbooks. Amerikanische Schulbucharbeit in
                  Deutschland, 1944-1952},
  publisher =    {Brill/V\&R unipress},
  url =
                  {https://www.vr-elibrary.de/doi/pdf/10.14220/9783737012508},
  date =         {2021},
  urldate =      {2022-04-20}
}

@collection{frister1972,
  address =     {Reinbek},
  title =        {Wie links dürfen Lehrer sein? Unsere Gesellschaft
                  vor einer Grundsatzentscheidung},
  publisher =    {Rowohlt},
  editor =       {Frister, Erich and Jochimsen, Luc},
  date =         {1972}
}

@collection{hoffmannocon2020,
  address =      {Bielefeld},
  title =        {Praxeologie in der Historischen Bildungsforschung:
                  Möglichkeiten und Grenzen eines Forschungsansatzes},
  shorttitle =   {Praxeologie in der Historischen Bildungsforschung},
  publisher =    {transcript},
  editor =       {Hoffmann-Ocon, Andreas and De Vincenti, Andrea and
                  Grube, Norbert},
  date =         {2020},
  doi =          {10.14361/9783839453742}
}

@article{helsper2007,
  title =        {Eine Antwort auf Jürgen Baumerts und Mareike Kunters
                  Kritik am strukturtheoretischen Professionsansatz},
  volume =       {10},
  doi =          {10.1007/s11618-007-0064-1},
  pages =        {567-579},
  journaltitle = {Zeitschrift für Erziehungswissenschaft},
  author =       {Helsper, Werner},
  date =         {2007},
}

@incollection{taendler2015,
  author =       {Tändler, Maik},
  date =         {2015},
  title =        {Erziehung der Erzieher. Lehrer als problematische
                  Subjekte zwischen Bildungsreform und antiautoritärer
                  Pädagogik},
  editor =       {Eitler, Pascal and Elberfeld, Jens},
  publisher =    {transcript},
  pages =        {85-112},
  booktitle =    {Zeitgeschichte des Selbst. Therapeutisierung -
                  Politisierung - Emotionalisierung},
  address =      {Bielefeld}
}

@incollection{bendavid2001,
  author =       {Bendavid, Ludwig},
  origdate =     {1825},
  date =         {2001},
  title =        {Programm der Freischule},
  editor =       {Lohmann, Ingrid},
  booktitle =    {Chevrat Chinuch Nearim – Die jüdische Freischule in
                  Berlin (1778-1825) im Umfeld preußischer
                  Bildungspolitik und jüdischer Kultusreform. Eine
                  Quellensammlung},
  publisher =    {Waxmann},
  pages =        {1095–1099},
  address =      {Münster}
}

@incollection{lohmann2001a,
  title =        {Gesetze für die jüdische Gemeinde-Schule in Berlin},
  editor =       {Lohmann, Ingrid},
  booktitle =    {Chevrat Chinuch Nearim – Die jüdische Freischule in
                  Berlin (1778-1825) im Umfeld preußischer
                  Bildungspolitik und jüdischer Kultusreform. Eine
                  Quellensammlung},
  origdate =     {1827},
  date =         {2001},
  shorttitle =   {Gesetze},
  publisher =    {Waxmann},
  pages =        {1185–1188},
  address =      {Münster}
}

@online{baumert2017,
  author =       {Baumert, Jürgen and Maaz, Kai and Neumann, Marko and
                  Becker, Michael and Köller, Olaf},
  date =         {2017},
  title =        {BERLIN-Studie: Zentrale Ergebnisse der
                  wissenschaftlichen Begleitstudie zur Berliner
                  Schulstrukturreform – Zusammenfassung für die
                  Presse},
  url =
                  {https://www.berlin.de/sen/bildung/politik/bildungspolitik/berlin_studie_2017_zentrale_ergebnisse.pdf},
  urldate =      {2021-02-01}
}

@online{seifert2022,
  author =       {Seifert, Sabine},
  title =        {"August Boeckh" [Briefe und amtliche Schriften]},
  publisher =    {Humboldt-Universität zu Berlin},
  url =          {https://www.berliner-intellektuelle.eu/author?p0178},
  urldate =      {2022-02-22},
  series =       {Briefe und Texte aus dem intellektuellen Berlin um
                  1800},
  address =      {Berlin}
}

@online{tei1990,
  author =       {{Text Encoding Initiative Consortium}},
  date =         {1990},
  title =        {TEI P5: Guidelines for Electronic Text Encoding and
                  Interchange},
  url =
                  {https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/index.html},
  urldate =      {2022-01-13}
}

@misc{schriftwechsel1990,
  title =        {Schriftwechsel mit Institutionen und bedeutenden
                  Persönlichkeiten der DDR und BRD},
  date =         {1990},
  source =       {Bundesarchiv},
  pages =        {DR4/9}
}

@article{verfahrensweise,
  title =        {Zur Verfahrensweise bei der Erneuerung an den
                  Hochschulen in den Ländern im Osten Deutschlands,
                  13.11.1990},
  shorttitle =   {Zur Verfahrensweise},
  pages =        {DR7/128},
  source =       {Bundesarchiv}
}
